% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=051c7&id=4C32-3&n=1&d=10&alea=pXVh
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Puissances
% @Titre Résoudre des problèmes avec des puissances de 10 et des conversions
	\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Un serveur héberge $4{,}4\times10^{9}$ fichiers de $24$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$4{,}4\times10^{9}\times24~\text{Mo}=105{,}6\times10^{9}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$105{,}6\times10^{9}~\text{Mo}=105{,}6\times10^{3}~\text{To}$\end{minipage}
\end{Solution}

\begin{Indice}
 1 Mo = \num{1000} Ko et 1Go = \num{1000} Mo
	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $219\,178{,}082$ foyers
	\item $105{,}6\times10^{3}~\text{To}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}